### Homework 2

---

- створити віддалений репозиторій на GItLab
- клонувати його собі локально
- додати в проект:
  - віртуальне оточення
  - .gitignore
  - black
  - flake8
  - створити файл налаштування для flake8 (.flake8), обовʼязково визначити довжину рядка для перевірки, файли і директорії які не потрібно перевіряти (виключити з перевірки папку з віртуальним оточенням)
- зафіксувати залежності в файлі requirements.txt
- додати файл README.md в якому описати - для чого створено цей репозиторій, хто власник (https://paulradzkov.com/2014/markdown_cheatsheet/)
- створити коміт яким зафіксувати створення налаштувань проекту
- синхронізувати локальний репозиторій з віддаленим
- БАЖАНО, не обовʼязково: запросити до свого репозиторія 2-3 колеги по марафону, відповісти на запрошення 2-3 колег і підключитись до їх репозиторіїв 
- створити окрему гілку для підготовки домашнього завдання "day_1_hometask"
- для виконання ДЗ першого дня створити окрему папку в репозиторії "day_1"
- у відповідності до вимог pep8 виконати ДЗ першого дня, вимоги
  - два окремих завдання (підрахунок вирогідності зустріти символ в рядку і використання тернарного оператора) оформити як окремі функції
  - перевірка роботи функцій реалізується за допомогою конструкції в модулі "if \_\_name__ == "\_\_main__": ..."
  - в файл README.md додати опис першого ДЗ і приклади використання створених функцій (як вставки з інтерактивної консолі)
  - компоновка модуля і функцій в ньому відповідає вимогам PEP8
  - при виконані завдання - періодично створювати коміти, назви комітів формулювати відповідно до best practice (for example - https://gist.github.com/joshbuchea/6f47e86d2510bce28f8e7f42ae84c716)
- запушити створену гілку з фіналізованим ДЗ першого дня в репозиторій
- створити MR на злиття створеної гілки в головну
- БАЖАНО, заппросити когось з колег зробити ревʼю вашому коду. Зробити ревʼю коду колеги в його репозиторії. УВАГА! На цьому етапі - ваше ревʼю в першу чергу має цінність для Вас - це досвід прокоментувати код, отримати-надати відповідь на коментар, заапрувити код. Не вкладайте в це зараз більший сенс, хоча якщо для вас щось незрозуміло і Ви бажаєте задати питання колезі - робіть це. MR - основне місле сплкування команди розробників відносно коду.
- заапрувити код і влити його в головну гілку
- синхронізувати код з локальним репозиторієм
- подивитись всі локальні гілки, видалити зайву (вважаємо що гілка, робота над якою скінчилась вдалим злиттям з головною гілкою - стає зайвою, її можна видалити. Уважно - не видаляйте головну гілку, вона Вам точно ще буде потрібна.)
- оновити головну гілку з віддаленого репозиторію (всі зміни, які ви писали в окремій гільці перед цим і влили в головну в ході MR - повинні зʼявитись в головній гільці локального репозиторію).
- Створити нову гілку "day_2_homework"
- в новій гілці створити окрему папку в репозиторії "day_2"
  - перенести в нову папку код який був написаний в ході виконання ДЗ першого дня.
  - додати в код типізацію і рядки документації (за матеріалами лекції другого дня). 
  - Додатково (НЕ ОБОВʼЯЗКОВО) - додати перевірку типів вхідних параметрів в фунції і при невідповідності типів піднімати виключення TypeError з відповідним повідомленням (порада - подивитись як повідомлення повинно виглядати Ви можете, наприклад, викликавши, наприклад, функцію pow() з невідповідними аргументами (наприклад - передайте їй рядок) )
  - додатково (НЕ ОБОВʼЯЗКОВО) - додати в блоці запуску коду (блок коду який належить конструкції if \_\_name__ == "\__main__": ...) тестування створеної функції за допомогою оператора assert
  - в ході виконання ДЗ створювати коміти для фіксації проміжних результатів
- запушити гілку в віддалений репозиторій
- створити MR для злиття цієї гілки з головною. БАЖАНО (НЕ ОБОВʼЯЗКОВО) запросити ревʼю від колег, зробити ревʼю кода колег.
- влити готовий кодл після апрува в головну гілку
- синхронізувати локальний репозиторій, видалити непотрібну гілку.